青瓜互磨去澀

見到唔同source都話青瓜切頭再互磨可以去澀味
試左唔覺得有用
其實背後有咩科學根據?

基

試過work?

係咪有其他隱喻？

沒有

切青頭

不過係真，我老母都係咁做

但係係咩原理

磨嗰陣會磨啲苦汁出嚟
不過支那青瓜先要咁做

我翠玉瓜都係切尾磨

磨都係磨頭尾，咁中間關咩事

小青瓜有釘個d唔磨都ok
大條個d要磨同去一去皮

係咩原理

我媽話層皮滑嗰隻先要磨
凹凸嗰隻唔洗

因為有孱
有cream pie

仲未有人答到個原理

冇人答磁通量改變已經唔錯架喇

而家講緊食野呀

互磨出汁